禁蒙面法之司法覆核裁決將會係今日12:30pm宣布裁決

今日就會奠定香港法治是否徹底已死

點解硬係唔相信已死....

班法官點會推倒蒙面法

高等法院12樓30庭

算吧啦好嗎？幾時先信法治已死？

無乜期望

點解硬係仲有咁多傻仔要係咁呃自己

下，死咗好耐啦

死完又死,嘥鳩氣

各位接受現實啦, 法治已經死咗好耐

死左好耐

都死左你仲要係咁鞭屍

絕望

法治？食得㗎？

點解硬係要抹所有可能性
點解連試都未試就要自我否定
比人否決咗都可以係子彈 每一樣都係武器 唔可以放棄任何一個方法!!
每一樣野都藤掕瓜, 瓜掕藤 第一樣唔得 個失敗係可以成為下一部份既養份!
總之 乜都試!!!!!!

死左好撚耐

Poly慘敗同司法覆核結果係同一日發生
真係幾sad

一早死左
輸撚硬

自從上前俾人搜到文具就俾人告得入嘅16歲手足vs
拎刀出嚟威脅人嘅中大支那人但咩事都無
個一刻已經絕望

預左輸
三權合作左

就算咁好彩宣佈咗唔禁，啲狗都係照啦

肯撚定敗訴

[正視聽] 小心風向撚

輸硬,This city is dying

大家要醒下了...

一定輸硬，同你賭命都得

仲信有法治？
同馬會門口班賭仔有咩分別？
成撚日覺得自己做足功課贏硬
輸左就覺得唔好彩
其實開大開細人地一早決定哂

面對現實係令人痛苦既
特別係香港人最崇尚既法律

醒啦 點會俾你JR到
根本法庭已經守唔住

三權合一

法庭同監警會性質差唔多點會有用

留名睇over my dead body

哂9氣啦

如果香港已經完蛋，蒙不蒙面有差別嗎？

有乜分別
啲狗係咪都入你非法集結

肯定失敗

法庭同法治一早已經死左

用腦諗下啦林鄭點會請班法官黎倒自己米

睇邊個法官審咪知答案

咪撚幻想

純法律理據係唔會推翻到, 因為香港行普通法, 而緊急法以前用過

法治一早已經死左

叻哥又話而家啲科技係封咗樣都搵到個人, 咁係佢吹水定蒙面法冇用

三權合作

如果覆核win咗，政府一定會用多次緊急法或叫人大釋法

On9拉

死左好耐啦
不過又點

宣佈法庭已死未

希望傳媒以人道理由暫停直播理大

唔關事，一地兩檢違憲班法官都判政府贏
法官同警察冇分別指鹿為馬

死完又死，都唔接受已死

放棄對法治既幻想

個時不是基本法

都唔洗睇啦係咪呀

從來唔相信香港法治
一早死撚左，仲存寄望？

訓左幾耐，死左十世

接受法治已死
法院唔支持止暴制亂嘅話就會俾中共屌

一定輸 唔洗問都知
三權合作左好耐

法治已死 支持大家參觀法院
客廳都唔割

核彈

今晚8:00pm 尖沙咀百萬人聚集

緊急法寫到咁惡其實做法官嘅好難推翻
問題係立法會一早已報廢冇得由立法方向糾正

肯定又係話點點幫D POPO執法XYZ咁嫁啦

死左好耐啦

有不干預原則同裁量餘地原則，法庭不嬲都唔想干預行政同立法既決定，除非真係實實在在違憲，所以都幾大機會JR失敗

摘要：
1. 這是兩項司法覆核的申請，尋求質疑《緊急情況規例條例》（第241章）（「《緊急條例》」）及根據該條例所制定的《禁止蒙面規例》（第241K章）（「《禁蒙面規例》」）是無效及違憲的。
2. 申請人提出的理據1是，《緊急條例》等同立法機關將一般的立法權力，在不准許的情況下授予或轉授予行政長官會同行政會議，同時也違反了《基本法》下的憲制架構，故屬違憲。本庭裁定《緊急條例》，就其賦權行政長官會同行政會議，在任何危害公安的情況時可訂立規例這方面，不符合《基本法》的規定，尤其是見於《基本法》的第二、八、十七（二）、十八、四十八、五十六、六十二（五）、六十六及七十三（一）條。至於《緊急條例》中關乎緊急情況的條例是否合憲的問題，本庭不作裁斷。
3. 至於理據2，本庭裁定《緊急條例》沒有被《香港人權法案條例》（第383章）第5條隱含廢除。只要此條例所援引的情況不屬於《香港人權法案條例》提述的那種緊急狀態，《人權法案》就不會暫停生效，而所採納的措施也必須遵從《人權法案》。
4. 關於理據3，本庭裁定《緊急條例》本身沒有違反“依法規定”的規定（即法律須具確定性的原則）。雖然《緊急條例》下採納的規例及措施減損了基本權利，但我們必須一併審視包括有關規例及措施的整個相關的法律體系，才能瞭解這些規例及措施是否符合法律須充分易懂可解及充分確定的規定。
5. 根據理據4，申請人辯稱《緊急條例》第2(1) 條的一般字眼不能被詮釋爲容許政府採納侵犯個人基本權利的措施，《禁蒙面規例》因此是超越了《緊急條例》所賦予行政長官會同行政會議的權力。本庭裁定無需處理這論據，並對此不表達任何意見。
6. 根據理據5A，申請人辯稱《禁蒙面規例》第3條不符合相稱性驗證標準（一如Hysan development Co Ltd v Town Planning Board案(2016) 19 HKCFAR 372,第134 135段之解釋）。本庭裁定，《禁蒙面規例》第3(1)(a)、(b)、(c) 及(d) 條與答辯人意圖通過該等措施尋求達致正當的社會目的有合理關連。但(b)、(c)及(d) 分段對基本權利所施加的限制超乎爲達致該等目的之合理所需，故此不符合相稱性驗證標準。
7. 根據理據5B，申請人辯稱《禁蒙面規例》第5條不符合相稱性驗證標準。本庭裁定，《禁蒙面規例》第5條引入的措施與答辯人尋求達致正當的社會目的有合理關連，但該措施對基本權利所施加的限制亦超乎了爲達致該等目的之合理所需，故此不符合相稱性驗證標準。
8. 鑑於上述結論，法庭將有進一步聆訊讓與訟各方就有關恰當的濟助及訟費作出陳詞。

放棄妄想啦
全部係佢地既人

算吧啦，咪又係預定結果，上訴失敗

唔洗諗

死咗㗎啦唔好再發夢啦

中共有法治嘅咩?

即係點

三權合作已成定局

都知結果

拉 唔好討論無聊野

算啦

用腦都知法官一定堅持蒙面法架啦
咁耐以黎個班官配合緊警曱甴做野又唔係第一日先知
可能性係有既，0.1%都未叫0既
將希望放係所謂既庸官度

成功嘅話我單人衝入去救poly手足又點話

仲難過救poly手足

法庭咁落力干預立法會都叫不干預？

一早死左啦

三權合作，第一次係 2008年維尼對香港講，當時佢岩岩做副主席，大家對佢觀察中，司法界都有屌下，大家當佢飲醉左，不了了之

而家佢再講三權合作，法官全部冇出聲，全部跪低晒，你仲想有咩期望

睇唔明
可唔可以簡單啲講

Dq案係咩
唔好搵借口
收編曬啦

死咗好撚耐，訓醒未？

無期望過

贏一半

法治已經不可信 依家再無三權分立 只有港共政府

一早死撚左

禁蒙面法違憲

仲未判？

1. 法官不評論緊急條例是否完全違憲
2. 蒙面規例違憲
3. 法官未聽取雙方陳詞要求咩措施去執行呢個裁決，會日後再聆訊

司法？死左好耐喇

唔會有任何期望

No expectation sry

唔能夠未做就話死左

不評論

橫掂都係，輸𨳊埋去啦。

算啦, 冇眼睇

本庭裁定《緊急條例》，就其賦權行政長官會同行政會議，在任何危害公安的情況時可訂立規例這方面，不符合《基本法》的規定，尤其是見於《基本法》的第二、八、十七（二）、十八、四十八、五十六、六十二（五）、六十六及七十三（一）條。

禁蒙面法違憲！！

違憲?

wtf!

違憲

good!!!

香港人仲太斯文

違憲屌你老母

仲要日後

Wa dllm有險可守？

哇

又扮未死

高院裁定蒙面法違憲？？？！！！！
來源: apple

簡單黎講
法官明知緊急條例違憲，但淆底唔敢講

有險可守

違憲退係點？

政府實上訴

邊個官審

本庭裁定，《禁蒙面規例》第3(1)(a)、(b)、(c) 及(d) 條不符合相稱性驗證標準。

《禁蒙面規例》第5條不符合相稱性驗證標準。

屌你老母啦

unbelievable

同問

爆冷

真，蘋果報左

omg

姐係點呀

政府回歸後首次動用緊急法，以此訂立蒙面法，旋即引來多宗司法覆核挑戰，指緊急法違反人權法，高等法院早前處理由泛民提出的兩宗訴訟，今頒下判詞，裁定緊急法於「危害公安」這部份違憲、蒙面法違憲。

居然得左

竟然！

想降溫咋

裁定違憲

冇期望冇失望

姐係點
係咪會即刻取消禁蒙面法???

個官會唔會被自殺

唔好咁開心住
法官無廢除緊急條例

連登仔真係燈到爆

可以上訴人地個上訴既咩

就算佢話違憲
我都諗唔到咁樣可以做到啲咩

即係蒙面告唔入?

法治已死 面對現實

竟然

Wa

咁會點？

等睇釋法

一啖砂糖一啖屎
繼續救Poly

咁而家會點？
立即無效？

我都想知

咩官

違憲咁被捕人士會點

早唔講
遲唔講
而家先講？
係咪想呃美國佬
香港仲有法治

𠵱㗎睇到禁蒙面法都冇用，咪話違憲囉

遺憲，今次邊個法官？

嘩 法治未死

未聽陳詞，但有機會

大波華一家上訴終審

做咩屌人老母，贏咗喎

根本執行唔到, 否決都冇咩所謂, 而家最重要係 poly

仲未知政府下一步點做，唔好咁開心住

咪釋法lor

下真上訴啦屌

隨時可以再用緊急法修改
唔好開心住

why not

+1

神積

咁果陣做乜唔批禁制令

連登仔燈到

放心啦，政府實上訴
上訴庭咁紅實推翻

警察就係法律

wow

問

人大釋法都玩死你

違憲
中共可以釋法
港府可以再立緊急法
警察無人被捉

法治未死 有險可守
難聽過屌你老母

政府必定會上訴
但相信會暫緩禁蒙面法

裁定違憲 from appledaily

下

可以失望，唔好絕望！

唔好打飛機啦

連登燈到啦
好野 快手燈警察長命百歲

poly點呀

focus back on Poly U matters

依加入蒙面法個d即刻唔入得

好難明

好多 terms

簡單講，姐係ban左蒙面法，但唔話緊急法違憲，所以政府可以繼續用緊急法立其他例，然後又loop過

簡單總結
法官淆底，凡事留一線

未過終審有無得再上訴？

利申 唔識

應該係林雲浩

想點撚樣真係估唔撚到

蒙面法只係給狗亂鋤多一項罪

冇咁開心住
上埋終審
終審唔得就係人大色髮
根本唔夠土共玩
專心戰鬥啦

而家有冇蒙面法
D黑狗咪一樣拉人殺人
有咩關係

跟返poly先啊大家

too naive, 人大釋法就可以.

吊命

咁政府上訴完 我又上訴政府個上訴咪沒完沒了

The law is dead

即係政府違反基本法

神蹟

可能就係講得多黑警死全家先咁...

大家到底識唔識字，簡單講係輸左一半。公安條例個度先係違憲。蒙面法對非示威人士係有效，如果佢係警方所指既暴徒，佢都係要守蒙面法。

可以打到終審

有冇人可以用一句話比我知,姐係點?

憲制危機出現

到終審就完

呢單好似係特別派2個官審嗰單？

算啦
本身條法都廢既
0作用

高等法院早前處理由泛民提出的兩宗訴訟，今頒下判詞，裁定緊急法於「危害公安」這部份違憲、蒙面法違憲。

失敗主義撚走開！
判左違憲嗑！

有冇人可以同小弟講吓依家即係點

得番終審

上次同一個官先拒暫媛？

緊急法唔係人大立點䆁法?

同埋佢冇講過個立法程序違憲，姐係其他緊急法可以照推

無知一問，北京唔係得對基本法有解釋權咩？
蒙面法佢都有權解釋？

popo：我話犯法就犯法 唔犯法就懷疑你犯法

為左製造法治未死得晒既假象 先勝訴

同埋法官話 "至於《緊急條例》中關乎緊急情況的條例是否合憲的問題，本庭不作裁斷"
呢一刻法官唔敢做裁決，凡事留一線，想推個波比上訴庭

咁姐係話而家告蒙面法嘅case要全部hold住 甚至撤控

唔好理釋唔釋法，呢刻呢講始終係好事...

失敗主義撚走開！
判左違憲啦！

高院裁定蒙面違憲

即係判政府贏左間廠，但係避免刺激示威，比返粒糖示威者

狂賀

高院判違憲

之後又用人大䆁法合理化

全民口罩日呀

撤控啦

政府又會出大絕，人大修憲

咩叫危害公安

人大釋法ko你啦

判左違憲

認真問，咁而家開始戴口罩係咪佢要求都唔洗除？

咁緊急法本身係冇違憲

Hon G Lam and Chow JJ

唔係，因為法庭未頒令如何執行呢個裁決

蒙面法doodoodoodoodoodoo
蒙面法doodoodoodoodoodoo
佢要立

但係基本法寫明立法會係唯一嘅立法機關
咁呢個係咪違憲

依家係話佢違反基本法，而人大對基本法有解釋權，所以

呢個係另一樣野，係到底唔宣佈香港係緊急狀態但又用緊急法可唔可以。

高等法院早前處理由泛民提出的兩宗訴訟，今頒下判詞，裁定緊急法於「危害公安」這部份違憲、蒙面法違憲。

注意返
以「危害公安」動用緊急法都係違憲

查身分同蒙面法係兩樣野

緊急法在危害公安方面違憲喎

覺得唔緊急？

公眾安全

咁係唔係代表利用緊急法推嘅條例都係違法

一直都係
不過拉你返去48咁解

呢個唔係基本法 唔會釋法 人大只係有權解釋基本法

你唔除就告阻差

警權大到咁有咩方法

暫時未必會
如果大人講左特首有無上權力 無人知個後果會點

咁姐係點 蒙面法繼續有效？

呢樣先最重要..兩位法官係裁定咗特首用緊急法單方面立法係違憲..即係喺有上訴結果之前政府都無得打橫黎亂鳩咁立法

姐係唔可以用蒙面法拘捕人同被蒙面法檢控既人都無罪釋放

修改基本法好難架
但釋法就好易

可能令多啲和理非安心啲

救poly

tui

周官 林官都應該怕人權民主法案制裁？

都廢是解釋，一班文盲，係度自hi唔知做乜9

佢好似都係經立法會
唔知乜撚嘢先訂立後審議

應該有喎
係危害公共安全 既規定就違憲？

呢條緊張法條例係港英留落嚟
但佢引用嘅以上基本法條例就難講 有機會釋法

緊急法有2個情況可以用，「緊急情況」或「危害公安的情況」，而家法庭裁定「危害公安的情況」唔可以用，「緊急情況」就不作裁斷。因為禁蒙面法係用「危害公安的情況」，所以應該會失效。

Source ?

手足你起行未?

失效 應該係

法庭判政府違憲嘅理據有好大部份係建基於基本法無俾立法權特首..所以釋法係可以「解決」呢個問題

source?

準備釋法

你一個post 可以引到咁多失敗主義風向撚都幾犀利

其實本來佢查身份證嗰陣就係要除低比佢對樣 喺呢部分禁蒙面法只係加多條懲罰落去
好似係

唔係太明，有冇law JJ解釋

唔係
林官本身既取向都好正路

有大總統去救
一定冇事

周家明

而家判左違憲，但未講係咪正式取消反蒙面法

成功咗啦

屌

唔好再籌錢去JR 根本無用 絕望

到時美國同你小支那釋法講兩國論

但係如果宣布緊急狀態就真係攬炒
算贏咗一半
不過重點而家救左Poly先

和理非快啲做文宣政府知法犯法
我地養暴力抗爭有理

違憲姐係唔合法,梗係即刻取消
不過班垃圾狗不嬲都係亂捉人

"在任何危害公安的情況時可訂立規例這方面，不符合《基本法》的規定"

法官字眼上用左 "任何" 二字
所以"危害公安"依然呢個理據未完全壽終正寢

燈

本庭裁定《緊急條例》，就其賦權行政長官會同行政會議，在任何危害公安的情況時可訂立規例這方面，不符合《基本法》的規定，尤其是見於《基本法》的第二、八、十七（二）、十八、四十八、五十六、六十二（五）、六十六及七十三（一）條。

不符基本法wor
唔可以釋法

利伸：讀屎片

係咪啫係林鄭話唔係緊急狀態，而家個禁蒙面係冇效？

嗰兩個官個底唔係紅到發紫咩？定我記錯？
唔識法律，會唔會好似烏克蘭有頭盔法，
跟住附例係蒙面法2.0？

愛惜生命

直情應該有 點解釋都冇用

好彩冇人賭

感謝咁多位手足嘅燈力

個時法官覺得對反暴力係有短期既效果 但覺得有長遠利益衝突

咁依家係有蒙面法定冇？

有聲

但有幾多case係齋告蒙面

日日都係全民帶口罩日

遲啲會有聆訊處理條條例
但係條條例係違憲，所以極大機會撤銷，因為你攞住條違憲嘅條例去告人係唔會告得入

你可以咁理解
呢一刻警察依然可以用蒙面規例去arrest你
但即使arrest你, 都肯定唔可以落charge

連燈番來了

簡單講係咪懲罰與罪行不相稱
so政府lose?

手足

即係話佢唔可以再單憑你帶口罩就要查鳩你
佢要up得出你可能犯咩罪或者佢因為懷疑你乜鳩先可以要求截查你
雖然班垃圾根本唔會理，係咪都大鳩你阻差辦公

即係我依家蒙住面出街係完全冇問題？

炒車

01出錯圖

係

？

有冇計畫 我地配合

推倒咗啦喎失敗撚講句嘢？

咁之前俾人告蒙面法嗰啲而家點算？

同我講返poly呀

迴光反照

無得告

紅媒果然係紅媒
習慣性都出假野

咁即係黑警唔可以再屌鳩人戴口罩啦

但佢依家可以憑佢既無限想像力認為你有可疑要截查

巴打以後要慎賭

屌你喇唔撚喺仲信個體制呀食咗兩個月屎 俾粒糖你就收貨 咪撚咁多幻想

用水泡救人得唔得

一萬人同一萬個水泡

高院判蒙面法違憲，政府咁做，係扮野，以弱示人，畀面美國咋，唔好信真係仲有法治

不嬲都亂查身分證

蒙面法本身就冇乜用,黑警係咪都拉你非法集結 公眾地方行為不檢
多1條少1條意義都不大,亦都幫唔到POLY手足

兜巴車埋你度

成班人應該無睇內容就屌定先

咁起碼本身被人告既人無事，但就咁睇，其實只係由緊急法立既禁蒙面法有問，但本身對於行政長官施行緊急法，只要付出人權法案標準，但可以？

睇到1999

不如你咪撚幻想我收貨？

重點係違憲

泛民唔該咬住呢點拉林鄭落台

單人就唔好喇
出嚟啦兄弟

到上終審都有排啦

好撚多

屈第2條

最少無左蒙面先

緊急法係普通法嚟，點釋法？

不嬲都係表面法治

依家d人上街 係因為表面法治都無埋

出去幫手當還命

蘋果: 高院裁定蒙面法違憲